---
title: >-
    بخش ۱۱۵ - غیری کرمانی
---
# بخش ۱۱۵ - غیری کرمانی

<div class="n" id="bn1"><p>گویند از اهل عرفان و از اتراک کرمان بوده و در بلاد ایران سیاحت و مسافرت می‌نموده. از متأخرین است. تقی الدین اوحدی کازرونی صاحب تذکرهٔ کعبهٔ عرفان نوشته که او را ملاقات نمودم. متتبع احوال عرفا بوده و مسافرت می‌نمود. در سنهٔ ۱۰۱۷ مقتول گردید. این رباعی از ایشان است:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عصیان چو عرق می‌چکد از جامهٔ ما</p></div>
<div class="m2"><p>دوزخ شده عودسوزِ هنگامهٔ ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صبحِ ازل از ضمیر پاکان برخاست</p></div>
<div class="m2"><p>شام ابد از سیاهی نامهٔ ما</p></div></div>